﻿# Краткое описание занятия

##  Модули
Под модулем в Python понимается файл с расширением .py.
Модули предназначены для того, чтобы в них хранить часто используемые функции, классы, константы и т.п.
Для импорта модуля используется конструкция `import` или `from import`.
```
import math # импортируем модуль math - математические функции и константы
print(math.sqrt(9)) # вызываем функцию sqrt из модуля math. sqrt - квадратный корень. Результат 3.0

import math, sys, os # импортируем три модуля сразу

import math as M # импортируем модуль math, в текущем контексте будет доступен как M
print(M.pi) # вывод на экран константы pi из модуля math

from math import sqrt, sin, pi # импортируем из модуля math функции sqrt, sin и константу pi
print(sqrt(16), sin(pi/2)) # 4.0 1.0

from time import time as t # импортируем из модуля time функцию time которая будет называться t
print(t()) # вызываем функцию time из модуля time, выводит на экран текущее время

from os import * # из модуля os импортируем всё, что в нём доступно (разрешено для импортирования) в текущий модуль
print(version) # вывод версии текущго интерпретатора

```

Подробнее прочитать про модули можно [тут](https://pythonworld.ru/osnovy/rabota-s-modulyami-sozdanie-podklyuchenie-instrukciyami-import-i-from.html)


## Классы
Язык Python не ограничен только стандартными типами данных (int, float, str, list, ...).
При необходимости можно создвать собственные типы данных.
Программист может создавать необходимые классы. Класс может состоять из методов (функций) и атрибутов (данных).
```
class User:
    def __init__(self, name, height=170, weight=65):
        """
        __init__ - это специальная функция-конструктор, вызывается при создании объекта
        self - первый аргумент функции - это указатель на текущий экземпляр класса.
               т.е. self указывает на переменную, для которой вызывается метод
        """
        self.name = name
        self.height = height
        self.weight = weight

    def body_mass_index(self):
        return self.weight / self.height

    def print_name(self):
        pass # todo

    def print_full_info(self):
        pass # todo

petr = User('Petr', 150, 90)
sveta = User('Svetlana', height=175)

users = [petr, sveta]
for user in users:
    print('Пользоваель ', user.name, ' весит ', user.weight, ' при росте ', user.height)
    print('Коэффициент массы тела = ', user.body_mass_index())
    if user.body_mass_index() > 0.5:
        print('Возможно, кто-то много ест... Правда ', user.name, '?')
```

Подробнее прочитать про модули можно [тут](http://devpractice.ru/python-lesson-14-classes-and-objects/)

# Задачи для самостоятельного решения
## 1. Изучить стандартные модули time, math

## 2. Написать класс, описывающий студента (Student)
О студенте должно быть известно: имя, возраст, курс, факультет/специальность, список посещаемых курсов (в этом семестре).

## 3. Доработать класс Student
Добавить информацию о сданных экзаменах и зачётах.
Информация должна включать:

- название предмета
- курс, на котором был предмет
- балл, полученный на экзамене

## 4. Сформировать группы студентов
Сформировать (заполнить) 3-5 групп студентов по 5-10 человек

## 5. Вывести информацию о студентах
1. Вывести список студентов, которые в текущем семестре изучают физику. (имя)
2. Вывести список студентов, которые в текущем семестре изучают химию и уже сдали экзамен по физике на балл не ниже 4. (имя)
3. Вывести список студентов моложе 20 лет со средним баллом не ниже 4.5. (имя, возраст, средний балл)
4. Вывести топ-5 лучших студентов, которые сдали не менее 3 предметов. (имя, курс, минимальный и средний баллы, кол-во сданных экзаменов)

